稱「基地論」誹謗 蕭世和向《蘋果》發律師信

2018年10月20日

稱「基地論」誹謗 蕭世和向《蘋果》發律師信

蕭世和

【本報訊】曾引述中宣部部長黃坤明「希望香港媒體唔好成為干擾內地嘅政治基地」的香港傳媒高層訪京團團長、星島集團行政總裁蕭世和，昨刊登聲明指《蘋果》在周四涉及他的報道有誹謗性，他已採取法律行動要求《蘋果》撤回報道及道歉。《蘋果》總編輯羅偉光則不希望有其他事轉移公眾視線。

總編輯：冀勿轉移公眾視線

蕭世和周二率領香港傳媒高層訪京晤黃坤明後接受訪問，引述黃於會上指，「希望香港媒體唔好成為干擾內地嘅政治基地」。有關報道一度見於部份電子傳媒，但其後無故消失，有指是中聯辦認為「基地論」屬內部討論不應公開。

事發翌日、即本周三的《星島》報道中，「基地論」又變成「一國兩制下，要防止外部勢力把香港變成對內地進行干預破壞的基地」。

蕭在同日發聲明解釋，當日與黃坤明會面後即時受訪作口頭回應，而翻看會面筆記後，再向訪問團成員提供筆記的文字版作參考。

對於口頭回應與文字版有差異，蕭表示兩者「希望表達的意思基本相同」，但「以文字版本為準」，強調「今次行程為正常交流活動，冀外界勿作無謂臆測」。

《蘋果》在本周四就上述事情作出報道，但蕭世和昨在《星島》A9版刊出聲明，指《蘋果》涉及他的報道「內容有誹謗性」，他已採取法律行動要《蘋果》撤回報道及作出道歉。

《蘋果》總編輯羅偉光回應時稱，《蘋果》收到《星島》的律師信，但信中沒有指明哪些報道內容有誹謗性，故已轉交律師處理。

他續指，市民最關心的是港媒高層與中宣部部長的會面內容，有否損害《基本法》賦予港人的言論和新聞自由，因為據蕭世和最初引述黃坤明的言論，會令人疑惑和關注香港媒體是否有壓力，
加上即晚有媒體作出報道後又抽起或修訂後才報道，公眾更會對港媒日後報道港獨等問題時，是否有紅線而有疑問，他不希望有其他事情轉移公眾的視線。

上一則
上一則
李卓人明落區箍基層票 劉小麗全程助選 將質問馮驊DQ原因

下一則
下一則
改建公務員學院 殘疾職訓中心逼遷